
\medskip 

%Lors des soldes, un commerçant décide d'appliquer une réduction de 30\,\% sur l'ensemble des articles de son magasin. 
%
%\medskip

\begin{enumerate}
\item %L'un des articles coûte 54~\si{\EuRo}{} avant la réduction. Calculer son prix après la réduction.
Retirer 30\,\% du prix c'est multiplier par $1 - \dfrac{30}{100} = \dfrac{100 - b30}{100} = \dfrac{70}{100} = 0,70$.

L'article coûtant 54~\si{\EuRo}{} est soldé $54 \times 0,7 = 37,80$~\si{\EuRo}. 
\item %Le commerçant utilise la feuille de calcul ci-dessous pour calculer les prix des articles soldés . 

%\begin{center}
%\begin{tabularx}{\linewidth}{|c|l|*{5}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline
%	&A  &   B   &C  &D&   E&   F\\ \hline     
%1  	&prix avant réduction&12,00~\si{\EuRo}{}  &14,80~\si{\EuRo}{}&33,00~\si{\EuRo}{}&44,20~\si{\EuRo}{}&   85,50~\si{\EuRo}{}\\ \hline  
%2 	&réduction de 30\,\%&3,60~\si{\EuRo}{} &4,44~\si{\EuRo}{}&9,90~\si{\EuRo}{} &13,26~\si{\EuRo}{} &  25,65~\si{\EuRo}{}\\ \hline   
%3	&prix soldé 	&	&	&	&	&\\ \hline
%\end{tabularx}
%\end{center}

	\begin{enumerate}
		\item %Pour calculer la réduction, quelle formule a-t-il pu saisir dans la cellule B2 avant de l'étirer sur la ligne 2 ?
Il a inscrit en B2 : =B1*0,30. 
		\item %Pour obtenir le prix soldé, quelle formule peut-il saisir dans la cellule B3 avant de l'étirer sur la ligne 3 ?
Il a inscrit en B3 : = B1 - B2. 
	\end{enumerate}
\item %Le prix soldé d'un article est 42,00~\si{\EuRo}. Quel était son prix initial ?
Si $x$ était e prix initial, on a :

$x \times 0,7 = 42$ ou $7x = 420$ soit $x = 60$~(\si{\EuRo}).  
\end{enumerate}

\bigskip

